尋找自學鋼琴JJ做fd子吹水 交流心得

最近自學鋼琴
但發現練識一首歌 /唔識 冇人問 又分享唔到自己既喜悅
所以睇下呢到有冇巴絲打岩岩又自學緊

可以一齊吹下水交流下

學咗三年幾
搵人教最主要練正確姿勢
教嘅主要練手指靈活度

自己鍾意嘅歌就自學

有咩想交流？

鍾意彈pop，配chord，自學編曲

我未跟人學過 到架下睇琴譜用練琴既9成時間

我中意d 動漫 遊戲既bgm 但彈出黎冇人識 同成日話好簡單。

有人講過過練一星期先識咁耐！？ 但條友唔識彈琴

唔使理人點睇
彈自己鍾意嘅歌好理所當然
但係都係建議一開始俾人執下姿勢先
學壞姿勢好難搞

我都驚 一彈upload 我練d片幫我睇下隻手有冇錯 可以嗎

唔識彈裝飾音

玩咗3年都係成pat屎...由零開始冇人教過，由睇譜到彈到一首流行曲都要3個月到

指法好重要但係唔想練

我練左兩首 總用左三個月練

平均每日用幾耐時間?
屌好想彈到京紫首op

依D當然重要
但我聽過D自學既人 好多都唔識點拎大細聲既感覺
大聲得黎硬 細聲得黎虛 仲有好多要彈得快既地方彈得唔清 LUR住去
依D無老師浸一段時間 你以為你彈到首歌 但比其他識彈既人聽一聽就知基本功唔掂
依D基本功真係要跟人浸 唔係呃你 (如果你唔想一彈就比人知你無料)

我諗你俾啲教開琴嘅人睇好啲
我都經驗尚淺

講得好啱，pedal 果D又唔識踏...
但係彈彈下有fd提點發覺自己指法冇以前咁亂，雖然都仲係好渣...

我發現pedal 數碼琴同鋼琴既感覺差好遠

數碼琴踏住唔放 唔覺得差幾蛋 鋼琴踏實 一個拍嘈琴d音都聽唔清

我發現pedal 數碼琴同鋼琴既感覺差唔係好遠

差好遠岩 屌 飲完酒唔豬自己講咩

樓主加油
有心練可以買本scales 黎練下
學鋼琴最緊要係練得多。培養手指嘅肌肉記憶
就可以令你彈琴進步神速

利申:8級

但睇譜好難呀！！

以前學琴個 miss 話初學唔好成日踩pedal 會練壞手勢

但首歌唔踏好似好怪 但分譜又好似冇話要踏

我都驚緊彈錯

彈咩歌自己鍾意咪得囉
自己配chord?

唔係呀 都係跟譜 跟youtube彈

我都係睇youtube 果D ，發覺之後練好好多

但都係唔豬D指發有冇練錯 上網睇好多人都話會錯 但我又冇錢請人睇有冇錯

同我自己又唔係好想咁大個人去報學琴 好似好樣衰同D小學雞搶位咁

每日2粒鐘左右 有時冇野做會練6-7粒鐘
我會不斷彈到唔會錯覺彈下一拍

同我唔譜睇譜 全都記哂入腦覺彈下一拍咁練

Lm

上網睇YouTube 學流行曲前奏伴奏學左兩三個月

屌我都係唔撚識sight reading ,背撚晒佢算

一樣

原來個個自學都係背譜

跟開依個playlist練指法
巴打如果係認真嘅最好都係搵人執咗啲手勢先，同埋唔好用電子琴學喇，同鋼琴差好遠下

屋企好細冇位放 已經放左套電子鼓係到

我都明呀 由其pedal差好遠！！ 完全兩回事

一首歌彈得多
直情變左反射動作咁
一氣呵成彈晒好地地
中間一諗其他野就接唔返

完全一樣呀

之後要從頭彈過

咁即係未熟

屌講得好啱 好似有save point 咁一過去唔識彈就一定去前一毎save point 先識彈落去

又卡住左練唔到上去 d手指好難走位呀
[img][/img][img][/img]

仲諗住拿拿聲練完練首空之境界既ost

仲有丁屎咁多練左一個鍾都唔係好彈到

小弟都係自學彈動漫歌
介唔介意留tg傾下？

同我同一部電子琴

自學...如果玩下歌仔就算啦...
彈古典要搵人教

我都同意電子琴練唔到大細聲

好呀

但同真鋼琴都係差好遠

古典都有幾首想學

睇完有個建議。
首先學睇譜。你咁學法=學壞手。
你識彈只係彈多左 ，肌肉記憶去彈出，唔係真係叫識。
你練 scale，你日練夜練好過你睇YouTube。 去通利買本三級scale 考試書。入面有跟指法，順便可以學埋睇譜。開始識睇譜再去學彈歌，係一面睇譜一面彈，唔好寫音名落去，要學識一面彈一面睇先叫識。到你背譜唔是背指法的。 比如我背譜彈返出來，我個腦真係有個譜係度，唔是彈到邊要望下隻手係邊個位。 到最後係望到份譜 隻手自動可以係中央c，唔係再望住隻手來彈。練新歌既時候 只係望住份譜，彈錯左先望返隻手。

其實點樣學睇譜 我真係用左好多好多時間都唔識睇
寫左abcd出黎 就會自自然然記左入腦隻手指要去邊個位 但都係唔會一睇就知係ab定係c

hohoho2010

都係要靠睇得多
試下揀啲range細的歌

睇到隻手指識自己彈都未識睇.... 兩首都係

可能要搵d簡單d既重新練起先得...

LM
上緊工聯會hea班

下次試下望住譜彈

幾錢左右 如果平都想去試下!!

其實我都係好似你咁學
唔識睇譜但彈到夢中的婚禮 同埋
river flows in you
冇乜興趣學睇譜
花極少時間 彈到自己鍾意嘅歌 順便可以扮型

始終見到好多巴打都話我手法好似有問題 好怕練壞手

開TG 谷傾下，我都係自學，純記手位，冇學樂理

我有好多好多好多想彈既歌 我唔係想扮型

係彈到自己想彈既野會放鬆到自己 同好有滿足感

見到其他巴打咁留言，好怕我咁樣自學會學壞哂

完全一樣呀巴打

我都係咁，自學係因為貪方便+未得閒學但又想彈到自己中意嘅歌
我覺得自學一兩首都冇壞嘅，但再耐啲就真係要搵人教，穩陣啲打實個底好

小弟覺得最重要係d學費 上網見到5舊一粒鍾 一個月4堂冇2000 ....真係玩唔起

我時間比較多 可以不斷不斷練 但冇人教or好似上面d巴打 自己學錯左唔豬就死火啦!

你邊度睇咁貴 正常琴行初學都係1xx~200/45mins 咋喎

可能果d係上門學!

tg group: 有性趣巴打可以入黎吹下水

初班 12堂
16人班(兩人一琴) 1.5hrs $900
8人班 1hr $1530

呢個唔係group 嚟

呢個先係group

我都係唔睇譜 (兩三個月)

依家主要睇keith sir, 彈下流行曲chord前奏同伴奏自唱

之後想練下睇譜同試下全首都琴唔唱
有無d 無咁難但彈出黎又幾好聽咁架

呢個channel 幾正喎, 有分easy同advanced 版本

學古典歌其實會比較好
學完古典會覺得流行歌其實無乜技巧
仲會覺得易好多

獨奏？
卡農C大調、夢中的婚禮、愛的羅曼史、天空之城、Kiss the rain、river follows in you

要知道就算呢d歌都係可以編得好深好難
但一般擺出黎果d都係簡單版的了

千其唔可以寫啲音名出來，最簡單由瑪莉有隻小綿羊開始，三個音 。如果你淨係靠肌肉既出嚟你係永遠都唔會學識彈琴。因為譜都唔識睇。學壞晒手勢。

好 就練雞全部都係雞

下點解唔可以寫

12堂900$？

一兩粒可以 寫多左會依賴左

係
但16人上 有啲迫

寫左 你會傾向望個音名 而唔係望譜

如果為即興果d唔洗理音名五線譜
眼見好多鋼琴老師用左教小朋友既教法教全職人士

只會相方唔討好

幫推

已入

的確係

唔識睇譜 但想彈動漫OST係咪都要買本scale 打左個底先

一開始就逼佢望譜唔俾寫音名 一份譜睇半日都睇唔完啦
仲未計sharp flat個啲

搵czerny啲exercise都得

樓豬仲要係自學喎

係一日都未識睇

我覺得寫音名有用既
慢慢對
彈得多自然會睇得快

我都上緊初班 得10個人左右 有時可以1人個用1部琴

盡量唔好寫好啲 由啲簡單歌開始彈起

一開始就唔俾寫想逼死樓豬咩

#bawling 返去試下

所以要睇咩學徒囉
3歲既咪慢慢浸
30歲全職社會人士
你叫佢睇五線譜由頭浸起

係

唔洗由頭浸咁就咁寫名對住彈仲快過你淨睇譜啦

樓豬想學睇譜呀
睇譜有得速成

我覺得寫名出來同睇簡譜彈冇咩分別
要學識睇五線譜係要慢慢熟習架啦

唔知你點諗啦
我覺得寫名係一個幫佢熟習五線譜嘅方法

我通常讀個音名出黎, 好少寫

推推

估唔到咁多巴打入黎吹水 滾動

從來冇寫過音名 只係睇譜
其實你覺得寫音名最有效達到目的
咪寫

我背CDEFGAB 個位, 但唔睇五線譜
得唔得

五線譜的作用係將成首歌的演奏方法寫上去
長遠黎講 你都要識睇 因為係一種溝通方法
好似你同外國人要講英文咁
你同音樂家要用五線譜交流

背位 係咩意思
之前望到個音 個腦要轉返做e.g. C 再禁C
現家望到個音 就直接禁C skip左中間步驟
可以試下彈啲 左右手各一個音 range 唔好咁大 例如 兩個8度

兩個八度 我一禁就禁到呀！ 手指記憶

隻手去到最大 岩岩好八度

我依加既level 正係彈到兩個octave 既c major 咁要買邊本

C major scale

新手學 應該買咩琴易入手？屋企冇位放鋼琴

數碼鋼琴

Edccdeeedddeggedcdeeeddedc 無人叫樓豬一開始就彈 啲好長既歌 練好基本功。樓豬話想學好，唔係學識彈兩首歌就算嘛

放心啦 一開始就八度 如果成日練再彈多啲 鬆埋筋同肌肉就唔止。

睇譜要睇到 見到粒音唔洗轉音名 已經自動去左粒鍵度，咁樓豬就成功了。 我睇譜都係肌肉記憶，不過係睇個音符 手指就自動去左個音度，唔洗諗係咩音。 隻手到係會快過個腦諗係乜音，起碼少左一個step 要用腦諗呢粒係乜音。基本功無速成班只有練習練習同練習

可以試下難啲歌或者幾個八度

到你可以望住一份Chord Chart，一路轉咗key嚟彈，即例如份譜係E Major Key但你要彈 B Major Key，唔停唔出錯，先再講流行歌易啦好嗎

流行曲要嘅技巧根本唔係要古典嘅技巧

自學緊留名
好多時候都係左手play chord 右手main melody
反而想學多啲伴奏play chord入面可以點變化

利申：乜樂器都會玩下、本身自己教緊小提琴

你lee 個技巧 係古典上執行更難...

好難咩

唔好自欺欺人，流行鋼琴是容易左既古典鋼琴

改編、過門、變調、major 轉 Minor等等兩邊都有

古典上執行當然更難，但如果要執行，以我所知以前嘅人會寫過份譜。
但當彈流行曲係有人唱嘅時候，歌手話要即刻轉key再唱，根本唔會有時間俾你轉。所以都係嗰句，流行曲要嘅技巧根本唔同古典要嘅技巧。

好多古典人覺得流行好易，但上網睇吓啲譜，我遇過嘅古典人執嘅譜，sorry，想搵份啱哂chord嘅，少之又少。唔好誤會，我都認同古典係深入好多，只係我見太多學古典嘅，睇唔起流行曲但又做唔到流行曲需要你做嘅嘢。

咁係佢地古典都未學好啫

沒有真正的蘇格蘭人出現了

Lm

推爆佢

巴打明
歌手話要即刻轉key再唱
其實古典都有....

都係想彈動漫歌，所以諗住自學。但啲人講初學應該搵一個私人教會好啲。學緊私人已經差唔多一年，但感覺好似好慢咁，究竟學咗一年嘅程度應該去到邊？

而家睇譜都好似有啲慢，都未做到全部一望就諗到個音

其實我之前都教咗幾個大人學生
其中有一兩個都想彈動漫歌
但點都要由基礎教起，循序漸進，唔急得
因為基礎打得越好，之後學歌都會學得越快
加油呀

已經好過我好多 未識睇

我之前一直彈緊應該係初學小朋友同埋一級嗰啲譜，有練嘅話就都彈到嘅

只係有時會諗係因為真係練得多所以熟咗，定只係隻手指記熟左要彈嘅位而彈到。

依家仲未做到一眼望到就知係咩音 都係要囉

巴打你學咗幾耐？咁你彈嘅時候係寫低曬啲音？

我又係喎